一人一個曼德拉效應

曼德拉效應（英文：Mandela Effect），又叫虛假記憶（英文：False memory），係指有好多人都發覺記憶同事實有出入嘅現象。最早發現呢種現象係2010年一位研究超自然現象嘅美國人，佢發現自己同好多人一樣，印象入面南非總統曼德拉早喺1980年代已經喺監獄入面死咗，但現實係2010年嗰陣佢重在生（2013年先至死）。佢覺得咁多人同時記錯未必係巧合，可能涉及唔同嘅平行宇宙，不過而家未有科學方法證明到有無平行宇宙嘅存在。

我先：中國人並唔係東亞病夫 無左東亞

你個topic已經係啦 明明係孟加拉效應

我印象都係孟加拉效應